<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>CSS on JHC-Jochen Hollich Consulting</title>
    <link>JHC90.github.io/docus/informatik/programmieren/web-development/css/</link>
    <description>Recent content in CSS on JHC-Jochen Hollich Consulting</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Oct 2020 14:45:48 +0200</lastBuildDate><atom:link href="JHC90.github.io/docus/informatik/programmieren/web-development/css/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>60_margin_Paddings</title>
      <link>JHC90.github.io/docus/informatik/programmieren/web-development/css/60_margin_paddings/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 14:55:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>JHC90.github.io/docus/informatik/programmieren/web-development/css/60_margin_paddings/</guid>
      <description>Paddings und Margins Benötigtes Vorwissen  Grundlegend CSS-Eigenschaften  Ziel dieser Page Beschreibung Mit Margins und Paddings können von Elementen(z.B. Div-Boxen) in den Kontext der Webseite eingebettet werden. Folgende Grafik veranschaulicht die Thematik:
Grundsätzlich gibt es den Content und zu dem Content gibt es eine Broder. Der Abstand zwischen Content und Border nennt man Padding = der innere Abstand. ZUsätzlich gibt es eine Abstand zwischen der Border und dem Äußeren Abstan zu der Border.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>50_Position</title>
      <link>JHC90.github.io/docus/informatik/programmieren/web-development/css/50_position/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 07:07:44 +0200</pubDate>
      
      <guid>JHC90.github.io/docus/informatik/programmieren/web-development/css/50_position/</guid>
      <description>Position Benötigtes Vorwissen  []  Ziel dieser Page Beschreibung Mögliche Positions
  Relativ Relativ zur seite. Durch das Relativ werden nur elemente die auch die Position relativ haben zueinander bei der Darstellung betrachtet.. Anordnungen bei Überlappungen werden mit dem z-index &amp;amp; der occupacity gewartet. Relativ zu der Position wo sich das Element befinden sollte
  Absolute Das element wird an einer bestimmten Stell implemnetiert und alle anderen Elemente ignorieren das bei</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>40_Floating</title>
      <link>JHC90.github.io/docus/informatik/programmieren/web-development/css/40_floating/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 06:50:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>JHC90.github.io/docus/informatik/programmieren/web-development/css/40_floating/</guid>
      <description>Titel Benötigtes Vorwissen Ziel dieser Page Verstehen wie man Inhalte(z.b. Div-Boxen) auf Websiten &amp;amp; Pages platziert und anordnet.
Beschreibung Das float beschreibt wie sich Inhalte (bspw div-Boxen) innerhalb einer Webseite relativ verahlten
Implementierung Hier die erste Beispielimplementierung mit internal css:  hier wird das erstse Float nach rechts gesetzt Hier die erste Beispielimplementierung mit internal css: Final Links &amp;amp; weitere Quellen Link zu meinen Web-Basics-Implementierungen-Landingpage</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30_Farben</title>
      <link>JHC90.github.io/docus/informatik/programmieren/web-development/css/30_farben/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 06:34:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>JHC90.github.io/docus/informatik/programmieren/web-development/css/30_farben/</guid>
      <description>Farben Benötigtes Vorwissen  Keines  Ziel dieser Page Verstehen wie Farben definiert werden
Beschreibung Es gibt die Möglichkeit
 Hexadezimalwert RGB HSV  Bei google können entsprechende Farbcodes eingesehen und übersetzt werden
BSP: Implementierung Final Links &amp;amp; weitere Quellen Link zu meinen Web-Basics-Implementierungen-Landingpage BrowserPluginColorzilla</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20_CSS_DivBoxen</title>
      <link>JHC90.github.io/docus/informatik/programmieren/web-development/css/20_css_divboxen/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 06:19:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>JHC90.github.io/docus/informatik/programmieren/web-development/css/20_css_divboxen/</guid>
      <description>DIV-Boxen Benötigtes Vorwissen  IDs &amp;amp; Klassen   Ziel dieser Page Verstehen von Div-Boxen
 Erstellung Interaktion über IDs und Klassen  Beschreibung Div boxen ermöglichen es mehrere Inhatle (Tags) zu gruppieren. Damit lassen sich webiten leicht struktuieren auf diese Div-Boxen können dann entsprechend Eigenschaften angewendet werden.
Normalerweise werden divs dann über IDs &amp;amp; Klassen angesprochen. Divs kann man als Abschnittscontainer verstehen.
Implementierung erste Implementierung zweite Implementierung Final Links &amp;amp; weitere Quellen Link zu meinen Web-Basics-Implementierungen-Landingpage</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10_CSS_KlassenUndIDs</title>
      <link>JHC90.github.io/docus/informatik/programmieren/web-development/css/10_css_klassenundids/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 15:05:16 +0200</pubDate>
      
      <guid>JHC90.github.io/docus/informatik/programmieren/web-development/css/10_css_klassenundids/</guid>
      <description>Klasen und IDs Benötigtes Vorwissen  HTML Öffnen des Seitenquelltextes einer Website  Ziel dieser Page Verstehen wie css auf bestimmte Bereiche (Klassen &amp;amp; IDs) einer Webseite angewendet werden kann.
Beschreibung Man kann CSS auf gezielt bestimmte Inhalte einer Website und website anwenden. Dabei unterscheidet man zwischen
 Klassen &amp;ldquo;.&amp;rdquo; Hierbei wird eine Style Vorlage von mehreren Tags aufgerufen. Alle Tags die den gleichen Style aufrufen werden als Klassen zusammengefasst IDs &amp;ldquo;#&amp;rdquo; Bei ID wird ein Style einzig auf ein Tag-Element angewendet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00_CSS_Basics</title>
      <link>JHC90.github.io/docus/informatik/programmieren/web-development/css/00_css_basics/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 14:46:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>JHC90.github.io/docus/informatik/programmieren/web-development/css/00_css_basics/</guid>
      <description>CSS-Basics Benötigtes Vorwissen  HTML Verständnis als Content  Ziel dieser Page Verstehen wie CSS in eine Website eingebunden werden kann
Beschreibung CSS kann auf 3 unterschiedliche Optionen eingebunden werden
 Internal Inline External  Implementierung Final Links &amp;amp; weitere Quellen Link zu meinen Web-Basics-Implementierungen-Landingpage
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
