<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>HTML on JHC-Jochen Hollich Consulting</title>
    <link>JHC90.github.io/docus/informatik/programmieren/web-development/html/</link>
    <description>Recent content in HTML on JHC-Jochen Hollich Consulting</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Oct 2020 13:39:13 +0200</lastBuildDate><atom:link href="JHC90.github.io/docus/informatik/programmieren/web-development/html/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>01_HTML_Basics</title>
      <link>JHC90.github.io/docus/informatik/programmieren/web-development/html/01_html_basics/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 13:49:05 +0200</pubDate>
      
      <guid>JHC90.github.io/docus/informatik/programmieren/web-development/html/01_html_basics/</guid>
      <description>HTML Hyper-Text-Markup-Language
Benötigtes Vorwissen  Keines  Ziel dieser Page Grundlage von CSS internal
Beschreibung Hier geht es darum wie CSS in ein HTML Dokument eingebunden werden kann. Dies kann grundsätzlich auf 3 Arten geschehen:
 inline = der Inhatl ist innerhalb des Tags internal = der style wird im Head beschrieben external = das CSS ist in eine externe Datei ausgelagert und wird beim rendern der HTML seite geladen  Implementierung link zu der Implementierung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02_HTML_Doctypes</title>
      <link>JHC90.github.io/docus/informatik/programmieren/web-development/html/02_html_doctype/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 13:49:05 +0200</pubDate>
      
      <guid>JHC90.github.io/docus/informatik/programmieren/web-development/html/02_html_doctype/</guid>
      <description>Doctype-Html Die Hypertext Markup Language (HTML, englisch für Hypertext-Auszeichnungssprache) ist eine textbasierte Auszeichnungssprache zur Strukturierung elektronischer Dokumente wie Texte mit Hyperlinks, Bildern und anderen Inhalten. HTML-Dokumente sind die Grundlage des World Wide Web und werden von Webbrowsern dargestellt.
HTML Dateien werden gerendert und nicht ausgeführt. Somit kann HTML nur Strukturen darsteleln aber per se keine Logik leisten
Benötigtes Vorwissen  Keines  Ziel dieser Page Verstehen wo die Unterlagen für dieses Tutorial abgelegt sind.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
